
                      La gente va al cine por todo tipo de razones, y se encuentra en algún lugar del Top 10, entre "conocer la condición humana" y "ser testigo de nuestras esperanzas colectivas, sueños y temores proyectados ante nuestros ojos", por supuesto. , "Ver a un robot de gran culo vencer a la mierda de un monstruo del tamaño de un rascacielos". El director Guillermo del Toro entendió esto en 2013, cuando tomó varias bolsas de botín de estudio y nos dio Pacific Rim. Era un entretenimiento masivo, claro, el tipo de película de palomitas de maíz que está llena de cosas y cosas realmente buenas y discursos sobre la cancelación del apocalipsis. Pero también fue una película extrañamente personal: un homenaje de gran presupuesto a los fetiches de pulpa J de la juventud del director y una tarjeta de San Valentín en la esquina del Geek Universe destetada en Godzilla y Gundam. Ni siquiera tenía que pensar que estaba entre las mejores obras idiosincrásicas del ganador del Oscar (no lo es). Si reconoció que Stacker Pentecost era uno de los siete mejores nombres de pantalla de todos los tiempos, si conocía a su Minilla de su Mothra, si la palabra kaiju no necesitaba una explicación, entonces esta era su mermelada de culto.
        
            